家用問題 諗住攤牌 請求大家意見

長文：

是咁的 我係fg 今年中開始返工 得個15k人工
已經plan 定點用 我比老豆老母四千左右 剩低個D攞嚟儲起買股票 投資咁

問題嚟啦 我啊爺個家 知道我開始返工
頭先喺阿爺屋企食飯嗰陣
我個阿叔叫我出年一月交三千家用比啊爺
我飲咗啖湯 我望一望佢 繼續飲冇理佢
佢仲好輕佻咁樣講喺度食飯唔使錢？

我心諗我老豆每個月都有比三千蚊俾阿爺
你憑乜撚嘢叫我交家用俾你地？
再者每晚得我一個去食飯
老豆老母都係大時大節先過去食飯

我啊爺有六個仔 都有交家用 我唔明點解孫都要交家用

Btw 我細個時 啊爺個家一直都 恰鳩我地呢家 細個逼我地住爛屋 仲要我老豆交五千幾家用 用黎湊我 一直當我老豆係搖錢樹 直到我慢慢大個開始知道佢地都係都係見錢眼開 連自己個孫都恰

我見到嘅係完全係墮落
每次聽到佢哋講咩一家人齊齊整整 真係好撚想笑出嚟
有錢就家人 冇錢就廢人

諗住食埋12月 出年以後都唔會去個家食飯
個家D事D物完全唔插手
唔想再比佢哋嗰家踩住 抬起頭做人

諗返起嗰陣時老豆交個$5000 真係好撚大手筆.

理9佢 你又唔係佢親生 唔洗交代

仲食埋十二月，我係你當堂拍枱話唔撚食啦

唔洗俾
俾你自己老豆老母就得
但你之後唔好再去佢度食飯

你比錢佢買棺材就差唔多

以後都唔想理佢哋

而且你都搵唔多 點俾兩邊

個阿叔咁多事
第時分身家第一個爭
佢想你比多啲
咁佢未可以比少啲囉
香港好多家庭寫照

我都係咁諗

點解要去人到食

俾你咁樣講一講 又真係喎
嗰個係好我細叔 每次食飯 都係咁challenge 我

因為我老豆夜晚十一點幾先返
老母又九點幾先返 冇人煮飯
再者佢哋住我隔離屋 所以咪咁

個呀叔想分身家

以後見到佢哋都唔會打招呼

咁我覺得你去人地屋企食飯就真係應該畀返錢人
唔想畀就唔好去人屋企食
自己買飯算啦

咁我又想問下點解到左12月又可以開始唔去你啊爺到開飯？

自己學煮飯 大不了食窮D

$100一餐飯咁巴閉
自己出街食唔好？仲要受人氣

我哋嗰家就係咁樣諗
我老豆已經每個月交左$3000
嗰$3000已經包左我去嗰度食

我表妹個老豆都係咁

咁好老實講句 點解要拖到12月先 你覺得自己俾錢去食飯又蝕底又要受氣 咁點解唔早少少行動？

你講得啱
每次食飯都要諗佢今日會講咩
仲要係成家人面前 好撚大壓力

孫唔應該直接比，就算有心比，都應該係由交母轉交，我係你既話，就話家用比晒父母。

可能阿叔會問你阿爸拎多D錢，到時再算

直接唔去果邊食飯有幾難？
煮飯又有幾難？

點解你搵得果15K都可以俾咁多家用？你平時生活係點過

以我屋企為例，我老豆7兄弟姊妹，家用咁咪7份錢囉，你老豆老母仲係到，你大可以問佢憑乜撚野
我每逢過節，咁咪私低下比少少嫲嫲同婆婆佢地

咪自己煮飯囉
隨時平過3千 又唔洗受氣

我阿叔佢話出年一月要我交家用
我就食到12月31 果晚之後又唔出現
我擺明就係想落鳩佢面

開頭我都係咁諗
但係佢理直氣壯咁樣真係好撚嬲

比佢都on9

見到老豆老母咁辛苦養我
佢哋老啦 想俾多啲佢地
我依家老豆 成日咳 睇到好心酸...
諗起都有啲眼濕

我洗好小錢 冇女
平時星期六日同朋友去酒吧細飲 傾吓計

唔撚畀啦
個孫根本就無義務要交家用畀阿爺

養兒防老

你估你搵好多咩，比條毛啊
3千蚊除返 一日咪一百蚊
我情願出去食

撚毛都唔好比你啊爺 當佢係狗就得

我知道我啊婆 謀左我老母一d前攞去比左我舅父

我直頭屌柒我啊婆 以後都唔返去見佢 洗乜比面

如果當面大佢返轉頭 會屌返我轉頭 打人 之前比佢打過

我唔夠佢打 佢係死肥仔

點解仲要去食？直頭唔撚再見又唔洗比人講

自己出去食又食得心安理得

唔洗比佢借啲意揸住痴飲痴食黎講

唔好直接話唔比，你始終係後輩，同佢嘈實屌9你唔識尊卑，岩岩出來做野唔識理財，出糧就交晒d錢比父母打理

食餐飯都咁辛苦 自己一個食好過啦 食m記仲開心

比我實唔去啊爺到食
由細到大都對你地家人好就話姐
唔好嘅過時過節比幾千佢都算係咁啦

就咁聽你講，你同呀爺關係唔好。

就咁睇，如果你呀爺完全冇經濟壓力，睇唔到原因要比家用呀。但同屋企人由其老豆講聲先，睇下佢點睇。

我老母都係咁講 想謀我老豆D錢

你咁咪搞柒自己 人地會話你痴飲痴食一講錢就縮
就算你以後唔見 你老豆老母去到都會比人笑
話佢地生個仔出黎咁cheap痴到要收線就著草
我係你就袋定幾舊水 搵晚佢再講就掉比佢話多左比你睇醫生之後咪撚再去
之後自己煮/出去食算

食餐飯都要問人拎錢，你呀叔/呀爺果邊好撚窮 ？乜撚野齊齊整一家人呀，多個人多雙筷姐，係有心預埋你食既話邊會care果少少錢 咁撚折墜
係咪得你呀叔係咁講？你呀爺聽到佢咁講有咩反應？

咪係
唔去痴餐有幾難講到會死咁
自己滾個麵食好過受氣食飯咁委屈

係你呀叔叫你俾？
咁你呀爺有無講d咩先

另一方面諗如果只係呀叔出聲 咁只係呀叔問題
有d長輩都會鐘意見自己d孫仔 陪下佢

不過如果你呀爺都係呀叔咁諗
就唔好再去啦

係 以前細個 成日打我 以家我大咗 對我好好
其實我知佢以前細個點樣對我
好撚記得細個俾佢攞鐵鏈鎖住係屋企個花園棵樹度 喊撚到我 隔離屋阿婆屌鳩佢咁樣對自己個孫先放開我

點解要俾

有錢 之前地下同2樓裝修用咗50幾萬
靜左係度 停晒手食飯 冇望一望我

有望左我一下

有骨氣就依家開始唔去食。。。
仲去受氣咩。。。

搬走啦
等你老豆怪你埋阿叔

見你咁講你屋企都唔係窮到乞
擺明有得貪就貪
貪多幾千買馬仔都好啊屌下個後輩佢又乖乖交錢

好

孫俾家用真係未聽過
創意分爆燈
btw你開得po都有答案 咁你識做

佢講得岩
咪撚再去

我都真係聞所未聞

我問過其他朋友 佢哋交家用都係比老竇老母 冇試過俾阿爺

屌係屋企煮個麵一路食一路煲劇仲爽啦下話
你呀爺個邊咁衰 仲過去食飯作賤自己做乜
留返黎儲 得閒比多幾個錢父母仲好啦

打人咪玩大佢囉，而家係佢唔比面你，你有尊嚴架巴打
之前試過玩到掟石油氣罐，跟著就冇人夠膽係到嘈生哂

正常都係會幫你口，咁姐係你呀爺都係姑寒種，心有咁諗但又唔好意思講出口
我係你就同佢斷來往，無左佢地唔駛頂住條氣，食飯都自在d啦

咁撚仆街
係我就屌鳩佢唔撚彩佢

可能阿爺唔係咁諗，係費事同你細叔嘈。

你阿爸有咩意見？

孫通常都係最多俾少少孝敬下長輩。最好笑係個阿叔出聲

自己煮啦幾多歲呀？

呢啲親戚唔要罷就啦！老死不相往來，到時你有咩事要應急，睇死佢地都唔會幫到你乜，所以樓主唔洗顧情面，斷絕關係，啲錢始終係自己袋最穏陣

即刻唔食啦 仲等12月做咩?

阿叔自己唔俾？咁撚大個人好冇意思要俾孫俾”家用”
又唔係一齊住 知唔知家用點解呀？
就入棺材仲要咁 等睇有咩病痛有冇人理佢

結論：樓豬on9飯都唔撚識煮 受氣都唔撚敢出聲

Sorry

聽日就答佢 飯以後唔撚食 仲等咩12月31
要有骨氣就食飯落鳩返佢面
都出黎做野 仲到你啲「長輩」指指點點？

打咩9，偷錄直接報警

其實唔洗探討個孫洗唔洗畀家用啊爺
細個啊爺對你好，就算「理論」上唔洗畀，自己都會主動畀啦講真。
佢細個咁撚樣對你，就「理論」上要畀，都唔撚畀啦。

點止3000
加多10個0都得啊

理論上應該係你俾你老豆
然後你老豆再自己分配俾幾多佢老豆（即係你呀爺）
咁最合理

但係
點解你仲係人地度痴餐
痴餐受人氣，都無計架wo

有個阿叔咁Q煩我都唔會去食啦, 除非無錢開飯食免費餐姐

咁你問得都係想又有得食飯又唔想俾錢啫
你起身講句 得 以後唔嚟食 講完
3千蚊晚晚出街鋸扒都得啦

傻仔唔好諗住話咩一場親戚唔想搞到咁僵
一場親戚你同我計一千幾百嘅話你即係想搞事
呢啲數要計就一定要搬上枱講清楚
依家係呀叔話要定呀爺話要
6個呀叔邊個話事先

掉筷子、淋湯、反檯再兜拳車埋去，問題解決

一百蚊一日，我晚晚出街食都得

100蚊餐可以食得好好啦

一睇就知阿叔係鬼
你比左 分身家果時舊錢大舊d
你唔比 分身家果時話你都冇比 分乜野

反枱開佢波 唔洗講咁多耶蘇

晚飯食得肆正少少80蚊餐食足一個月都用唔3000蚊啦

比佢老母咩... 咁大個人無腦咖

大嗌埋單 擺低$100問佢夠唔夠
凍野要唔要加多兩蚊 再搵啲散銀掟9佢

做乜撚要食到12月
聽日去食埋最後的晚餐
食完喺你呀叔面前掉底100就走
呢啲咁嘅飯食咗都背脊骨落，為咩？

同佢講,
你都唔捱得幾多年啦
要咁多錢拎唔到落下世

買個飯盒有幾難

乜撚嘢食到十二月？
樓主無撚用㗎
拍檯唔撚食呀嘛
畀三千蚊佢淨係日日食一餐
我日日出去食一餐一嚿水嘅唔撚好呀？
有骨氣就咪撚再去
叫佢哋食屎啦

咁仆街都有
畀著我一定唔會再同佢接觸
反正自己搵到錢無必要寄人籬下

我自己個情況就調返轉
細個嗰陣舅父對自己好好
大個咗知道舅父家境唔好(成家都係月光族又唔識理財)
有時會洗返多少少錢係佢個仔身上,譬如請表弟食好少少嘅嘢或者資助佢去旅行
過年亦會借老母隻手封幾舊水利市畀表弟

人哋只會覺得你縮骨
佢哋咁撚唔要面
點會覺得你落佢面

以後唔去食飯，晚晚100落街大把選擇，叫你阿爺當少個孫

又唔係同佢哋住
大不了咪唔好去食飯囉

報警
班死廢老最撚驚官非同入警署
報過一次
以後想再郁你就話報警大鳩佢

錢都唔撚畀佢
直接掉疊陰私紙畀佢
同佢講方便佢第時用
唔撚使煩點樣分身家

少個人食
咁樓主老豆比亞爺個份
應該再比少D喎

Agger
食M記食撚死都唔想同啲咁嘅人食飯

如果係我 我會大叫
唔洗等八月十五 我依家就開你波
然後反台 再打鳩個阿叔
然後頭也不回

比唔係問題 係比得無價值
我同你一樣 但我比你仲多 人工嘅一半
我比得心甘情願 因為父母好 我孝順比多啲都值得

咁你仲食呢三個月拎著數做乜

你仲同到佢食飯都幾癲

問你呀叔當年有冇比家用你太爺
冇就收撚皮啦

我係你就即刻放低碗走人

冥通

唔夠膽打你直接報警啦
等佢知道發生咩事
利申以前試過，一嬲直接拎手機禁999佢直接收皮

仲食乜野飯
理鳩得佢啦
阿爺又唔係阿爸
未聽過連阿爺都要比
係我就當場屌個阿叔啦
我啲錢關你春事咩

有咩都係你老豆煩
最後一係你老豆替你比埋
一係你老豆會叫你比
比阿爺恰開無反抗多數都係咁

On撚9比佢老母
關係好咪過時過節比d錢
唔好既難聽d講句
你又唔係我老竇，又唔係你養大我
見面咪叫你一聲爺爺囉
仲想比錢你，問自己d仔啦
啊叔個D彩佢有味啦

啲錢係自己 話唔俾咪唔俾 點解要咁委屈自己

第一次聽要俾埋阿爺果家, 搵得萬五蚊, 點撚樣俾?

阿爺個時冇幫你口姐係佢都有咁既意思啦 搵阿叔做醜人姐
家用呢啲我覺得就相對既 冇話有冇食飯有冇洗佢錢先比 你覺得佢對你好 或者有恩既就比 冇話隔幾多代既
但你都話佢細個對你唔好 你又好深刻 咁比春咩
我覺得啦 唔洗咁偏激既又 話曬你老豆都仲有來往 廢事你老豆聽番啲難聽說話啦 唔好再去就得啦
自己學下煮野仲好 到時有頭家自己仲方便

就算你以後唔出現，你細叔一定係背後同其他親戚唱衰你。有無同老豆老母商量下先，睇下點解決？

呢啲廢老呀叔最鐘意食餐飯勁撚多說話比你聽
唔好好屌柒下佢唔得
佢話你冇大冇細 你再大嗌一聲 收嗲啦仆街

其他親戚點睇又有咩問題?

樓主老豆有俾冇去食飯喎
一係咁, 樓主老豆唔好俾, 樓主俾, 然後樓主上去食飯

仲食埋12月
聽晚開始就唔好再去食啦

叔仔果D咪撚理佢, 話返佢, 老豆俾左, 點解我又要俾?你D仔女洗唔洗比?

樓主細個俾人當狗咁打，大個都可以繼續俾佢地恰
都幾撚忍得，定係唔食住家飯會死
俾我寧願餐餐M記都唔同佢地食

驚閪咩
屌佢老母,你老豆又係佢生你呀叔又係佢生
憑乜撚野你要比
就唔撚比,以後唔撚見,自立門戶囉,無得見到佢地仲好
學樓上話齋,你呀叔夠膽搵上門郁手既,放錄影機,比佢打一身
直接報警,唔好心軟話要和解乜乜乜,受左咁多年氣唔洗報仇?
如果樓主咁都做唔出既唔好叫自己做男人,切撚左佢煲湯好過

呢 d 親戚唔要都罷
我俾你係一回事
你伸手拎又係另一回事

唔係委屈自己，只係唔好比佢阿叔有籍口話樓主乜乜物物。

親戚唔係乜都咁易講出口，唔通當面屌9佢話貪錢咩

報驚啦

比屎你食呀因住

睇唔明樓主點解要去阿爺到食飯，仲要食到12月，咁大個人自己落街食有幾難
講真fg搵15k比成四千蚊家用都唔算少

無追哂post唔知你啲關係詳細如何，但搵定後路就盡早同隔籬屋反面，唔好有任何瓜葛

咁點解要12月呢

打9佢啦

雖然真係唔叫多 但睇得出你有孝心
我同你一樣有啲親戚都好仆街
要加油唔好衰比人睇

BTW樓上果個好撚7

唔去食飯咪得囉

到時面左左咪仲老尷

4千好多？

比多1雞佢 同佢講做定帛金 到時我唔會到

又係呢d case
記得分清楚 有邊d野報警係受理 邊d野報警係唔受理
例如話你打爆佢部電視呀 跌爛碗碟呀 放釘落佢鞋呀 倒瀉湯落佢身呀 呢d警犬明知係你做都唔會理你 因為呢d係家事
但佢打你既話 就係傷人 家暴 冇得唔理

你入得佢屋企 佢驚過你多過你驚過佢至啱

同佢講賒住數先 到時再燒比阿爺

聽晚就咪去食啦
你俾四千老豆老母，你老豆又俾三千佢，咁咪即係你俾得一千兩老、
俾啲骨氣咪去食飯啦

最細個個
阿爺都坐咗喺度 冇出過聲 幫都唔幫我

每個月俾五千買副棺材送上門俾個廢老

我一蚊都無俾過
有啲仆街..

叫你老豆3千都唔好俾啦
決裂啦
哩d屋企人唔要都罷

lm

你聽晚就唔再去
記得叫你阿爸連3000都唔好比佢
咁貪心都有

1) 盡快唔好再上去食
錢係一個問題
原則/ 道理又係一個問題

2) 唔好反面
你老豆老母夾係中間
你講錯一句/ 做錯一樣野
佢地兩個就俾人無限上鋼上線
可能兩位都要面子
你最多以後飯局/ 聚會唔出席 咬你食咩

3) 唔好還咀
你輩份低 之前俾呀叔抽水個D就算數
唔好拉低自己水平同佢嘈
"Never wrestle with pigs. You both get dirty and the pig likes it."
而家開始就唔好再俾位人地入
細路仔俾人打都識避/ 擋格
你自己犯賤再走去俾人抽水就抵你死

4) 你老豆還你老豆 你還你
你夠18歲 係成年人
自己為自己做既事負責
唔使睇人面色
2018年了 以前個套已經行唔通

On9，老豆老母都無權迫自己交家用，外人憑乜鳩
利申 搵2萬幾，只幫老豆老母交屋租2000幾，話晒間屋我都有份住我又搵最多，我交無乜所謂，佢地有返工，唔洗我交家用，大家都共識左無問題

想比就比，唔想比就唔好比

有骨氣d聽日開始冇唔好去 咩食到十二月之後唔去落佢面 小學雞咩

之後分身家叫你老豆進取d 唔係比個阿叔食哂

咁講擺到明係唔撚歡迎你喺度食啦
仲有咩要傾

如果你老豆嗰邊真係你講到咁衰
你又會一路痴埋去食飯咁神奇?
佢嗰邊有冇曾經幫過你屋企乜乜物物先
你有冇搵你老豆傾過架

唔撚好心軟聽埋堆廢老講乜春齊齊整整
搵鳩你笨柒第時要你做帛金呀

3千蚊除開30日都去食晚餐
都一舊水一餐播，你晚晚落一田食海鮮飯好過啦

你呀叔佢地到底有幾撚窮

巴打你講得啱 依家真係要學好點樣投資
至於嗰邊 我就真係唔想再理佢地

如果晚晚都有飯食
每個月俾1000都合理既
3000就真係

不過老實講 你都廿幾歲
你阿爺應該都唔係仲有好多個月可以收你家用

多謝巴打意見
諗下都啱都咁大個人 係時候都要獨當一面 唔會俾人制肘

有錢 用咗500,000裝修兩層樓

咩年代，家用要誇代畀
世世代代做窮撚永不超身

認真佢哋對你哋屋企唔好，真係可以同佢哋斷關係，好好照顧屋企人就得

sorry漏左
5) 做事有交帶
做個負責任既人
當你有左決定
就可以同老豆老母講左先
佢地應該會勸籲你
咁就睇你既決心有幾勁
好心情就討論下啦
唔好心情就可以斷然拒絕

話左俾佢地知
起碼佢兩個有定心理準備
第時唔會俾人問到口啞啞 又抽水
都幾肯定佢地會有說話聽
不過呢個係佢地既問題
你做既就係俾機會/ 時間佢地兩公婆傾

我啊公由細湊到我大 係我中學都會俾錢我洗 而家出嚟做嘢都問我夠唔夠錢洗 有冇財政壓力
呢啲長輩先值得俾家用

你仲食埋12月係咪手on9?
係就以後不相往來

但係樓主你同佢地始終係隔離鄰居 只怕12月之後你班親戚見到你父母會俾說話佢地聽喎

Thank you 巴打
老母話企硬唔俾
老竇話ok 之後晚餐要我自己搞掂 嗰邊佢負責
之後我同老竇講 如果你傾唔掂 我親自去講

屌又係呢啲 大個人啦 打你就錄片 全程錄音又得 唔得就再直接報警 自己淆先 睇怕你12月之後都會去食啦 俾我就聽日都唔食 自己買飯食 自己煮飯 百佳惠康買啲餸 俾少少骨氣啦 仲有成60日啊 點頂到啊你

佢話食飯就要比錢
你問下佢係唔係到食就唔洗比？
咁呀爸都唔好係到食 慳埋佢個三千
加埋六千夠一家三口出去日日大魚大肉

都預咗 嗰啲閑言閒語 咪有得佢哋講 兩家人互不相干
當冇咗個阿爺 阿叔 我又唔係冇咗佢地 就會死
上面巴打句 Never wrestle with pigs. You both get dirty and the pig likes it 真係一矢中的
冇計 佢哋玩嘢在先
有乜理由個孫都要交家用？

唔好自己出聲喇
你自己走入個擂台好易奶野架
你老豆應對呢班人有晒經驗
如果佢要反擊既話 祝福佢
就算佢要繼續做"弱者"既話
就由佢做落去啦

呢啲度縮嘅屋企人就最仆街

聽日食完就俾封1001嘅大利是俾佢啦

明白

咪撚比，比左你成世抬唔起頭，呢d人同佢畫清界線仲好，好似老奉咁，仲要串撚柒柒

重點喺樓主老豆比嗰3k
已經講明包埋佢食飯
咁憑咩再問你收錢
老閪都唔比啦

講真 食飯姐.....大把地方可以食 唔食佢地幾咁閒姐
係我就當場扔低飯錢走人 以後都唔鬼理佢地-_-

咁你係人地屋企食飯
咪俾少少囉
1k左右其實唔算過份
唔食之後可以唔俾

最怕你父母難受咋，睇得岀你都好錫你父母，你唔打算同佢地商量下先？定樓主你驚佢兩個心軟

一家人仲要係長輩同你計到咁盡已經唔洗客氣
係對你好既心甘命低比啲佢又點話 （1-2000一個月包食飯）

第時你唔去食叫你老豆果3000都慳返

咁既親戚有難都唔會幫你地, 留黎都冇用

頭先 同佢哋略略地講咗
認真商量都要搵日放假傾
佢地心軟又點 我淨係俾佢兩個
佢兩個講唔掂我自己上去搵佢地

唔講仲好過講, 同D唔講道理既人講野永遠都係你輸

如果真係決定唔去食
記得叫你老豆收返2k
頂盡比1k佢就算 當比佢買下生果
佢既然咁樣同你計 你當然要同佢計足啦

日日食飯盒好過啦，cls
Btw樓主阿叔正仆街
加油呀樓主

都估到
佢哋係有事鍾無艷 無事夏迎春個D人

Thank you

啱 仲要係見錢眼開啲人

買定多啲送食幾日 自己煮
再唔係咪外賣

攤牌啦，一蚊都唔撚會俾

老系都唔好俾 俾咗就正戇鳩仔

呢啲咁既閪親戚唔見好過，最好老死不相往來

不過你最好勸埋你老豆同你企埋同一陣線，唔係既話你老豆分分鐘又話啲乜鳩野念在親情偷偷地自己比埋你個份

如果分開住，老閪都唔比
最好連你老豆比阿爺果d咪撚比
擺明人善被人欺

而家開始就唔好再去食啦，最多間唔中上去探下老人家，但唔好食佢d飯。

如果你繼續食到十二月，咪盞第日落人口實

你唔好比 即日開始唔上去食 遲下就比錢你上去食

諗起十兄弟

華人家族倫理真係煩過女人心事

利申 俾個阿叔害到好慘 垃圾老豆仲唔醒覺 成日話過去既事當無嘢

On9先比家用

話比左呀叔 屈鳩佢落隔

睬你啊叔都有味啦
你3k你老豆又3k 飯就你一個食 錢就俾兩份
每晚出街食 一個月都未必食到3k添啊

聽過父母要仔女養，未聽過阿爺果輩要埋個孫養，淨你兩父子都比6k佢，仲未計佢其他仔女同其他孫，厲害厲害

錫你都唔會要你負擔 更何況唔當你係孫 孫都要比真係第一次聽 搵得多都算 而且仲要得15k

真係未見過有爺爺輩問孫輩攞錢
我外公外婆，爺爺嫲嫲，
從來都只會俾錢後輩，冇試過要我地俾錢。
就算我出左嚟做嘢，甚至依家做生意，
佢地都只係收禮不收錢，一俾錢就唔收，
仲成日當啲孫仔孫女未大個俾錢我地買嘢食

就算係叔伯親戚都唔會為難後輩，除左有個十年唔見，老人家危殆先浦頭話個老母自己都有份，覺得我地平時對老人家好係惺惺作態

不過我都聽朋友講過佢個仆街親戚屈後輩俾家用，係老人家面前嗌窮冇俾家用，但又成日督促其他仔女交齊家用 仲同fd講：“大學生，有本事搵錢啦！盡下孝心一個月俾幾千婆婆洗”，但實情自己幾層樓，個女去外國讀私校。

btw識佢個女， 上年隊草隊到學費都隊埋，之後停左學，依家係間餐廳做侍應 仲同個鬼佬一齊住，日日俾人中出。

做定帛金差唔多啦

由今日開始學煮野食啦

我阿爸個邊d親戚都一樣咁尻煩 阿爺個d死哂之後已經唔會再聯絡佢地

on9仔先會畀

我以前都有俾錢我阿公買下嘢食

唔係家用果隻

有心就得

縮返你老豆個份
再由你親手比呀爺
反正你比老豆個份轉下手都比返4份3呀爺

再大條道理講你有比交用
老豆唔洗比因為轉左由你比

逗埋利是先啦

不過唔好俾家用

你去人哋度食飯，俾錢天公地道喎...

咁啦，一次過去紙扎舖唱返幾千億過佢哋作為補償，講聲Sor9ry就以後唔好再上去食飯啦...

係就自己煮啦 有幾難

ON9先會俾人恰到上心口都淨係識上連登開post
夠薑就即場拍枱走人
唔好成個小學雞咁講埋啲on9藉口拖到12月31號先唔上去食

公道講句
你老竇俾得個$3000
係養佢自己老竇嘅錢
如果仲包埋你伙食
都對其他兄弟唔公平
分分鐘
你阿叔如果同阿爺一齊住
佢可能覺得你老竇一直freeride緊佢
因為扣完你啲伙食費
你老竇實際都可能淨係比得千幾蚊
咁佢梗係要求你喺度食畀返多少錢啦
至於我覺得
俾幾多就值得商榷
$3000或者太多
但伙食錢就始終都要俾

圍村人？ 唔比啦
係都係你阿爸負責 最多比千零蚊佢買下野食咪算
同埋咪再去佢地度食 獨立啲自己煮同食

我攤左啦 交稅 個月 要交萬幾蚊 因為供養父母比哂我寫 都算 個個月我唔夠錢比家用 想停一個月 點知佢講左句 借邦民 變安信都要比錢佢 團年飯咁多年親戚係度叫我比家用 個日之後我兩星期就搬左左
之後就扮親情 叫我配條key比佢上黎掃地
我一下reject左 而家佢後悔到仆街

子華：一個老母有幾個仔女，通常都最偏愛最仆街嗰個

唔食咪唔食囉，走！

你咁都可以頂到十二月？自己食快餐唔得咩，嗰邊d餸落左迷藥呀？一路食一路有骨落地你都咁鍾意食？

下次再咁，拍枱，大叫，以後唔黎食，唔單止我唔比，老豆嗰份都唔比，走人，唔好比人恰

咁又唔得，你係孫唔俾無問題
爸爸做仔俾定唔俾佢自己決定，無理由佢嗰筆都cut埋

一撚早明白唔係一家人就唔洗理啦
嗰啲乜撚野凡事留一線
係講緊對方有人性
留條後路，因為以後可能有求於對方
你呀叔好明顯就係仆街蝗蟲啦
留條線托柒

我屋企以前啊嫲一個人煮十幾人飯都冇話要俾錢
佢見到一家人晚晚齊齊正正食飯不知幾開心
你屋企食個飯都要計餐死真係唔食好過食
唔好等到12月啦
直接今日開始就唔好過去食飯啦
叫返伯母煮算啦

食餐飯要個個月比3k 咁我不如出去食

唉，我呀爸個邊都有7兄妹
以前老豆有錢就一家團聚，爺爺奶奶長眠之後
到我大叔長眠，跟住二叔都走埋
我老豆衰左，下面啲細叔同姑姐就係我地屋企偷得就偷
拎得就拎，跌低左仲要俾佢地踩多腳
依加呀爸個邊散曬
我啲堂哥堂姐就成日恰我學歷低
到左今時今日，我幫老豆東山再起
佢地班撚屌見我地呢邊又有翻起色就成日走嚟搵我地食飯
我撚都廢尻事撚佢地
老豆都同我講佢地個代嘅人好自私
依加有起色，之後盡量避免同佢地有交情
你信邊個都好都唔好信你班叔叔

好撚廢 冇骨氣
重要食埋個十二月

就留名一日睇樓主做人定做狗

有冇人見到個topic已經唔想睇內容
因為都知道麻撚煩到仆街

我都覺得係
你夠爸俾$3000仲要包埋你去阿爺食飯
扣返飯錢 家用可能得$1500
$3000全部當家用就差唔多
而家阿叔叫你俾嘅唔係供養阿爺嘅錢，而係你痴飯食嘅錢
如果你真係痴飲痴食咪俾返錢囉
你食自己咪唔好俾囉

on9，一日一百淨計晚餐出面大撚把選擇，使乜食垃圾重要睇人面色做狗

3000 晚晚大魚大肉

比我就一句on9
以後唔上去食飯
得閒就請阿爺去飲茶

扮晒嘢應承佢
食到12月31
最好食晒三餐
1月1直接消失

真
話撚之佢
食佢餐爛鳩飯要受佢氣
自己出去請老豆老母食仲開心

$3000食一個月晚飯
即係平均一餐一百蚊

而家岀面晚市似樣嘅、食得飽嘅貴極都係六七十有找
得閒自己煮就仲平

唔撚好再去痴飯食啦，貴又貴過岀面，仲要受氣

我都有咁嘅情況，不過係我呀媽嗰邊
斷絕左聯繫

追咗少少POST又唔係咁計喎
佢話佢表妹果家都係咁
包佢表妹去食飯但表妹老豆都係比3000咋喎
樓主好恰D咩?

屌鳩佢喇，唔啱就要屌，冇分邊位

不過你老豆老母點睇先
會唔會果種忍個死老嘢果種？
同埋你阿爺死咗之後多唔多遺產？

佢要你俾$3000佢佢每個月比咩你食先
如果你真係比三千你老竇仲有俾錢佢咁佢一個月都閑閑地差唔多有成皮野
咁好應該餐餐有海鮮有湯有甜品啦
仲要裝埋湯俾你喎
煮唔到就叫佢收皮啦

你食左人飯就要比錢

你決定唔比錢就以後唔好去

係咁2比番3000佢, 話以前食落既 之後自己買飯啦, 幾十歲人洗撚痴餐咩

我之前都試過住喺港島但係返工係九龍灣，跟住我阿姨提出叫我收工就過去佢屋企食飯，喺將軍澳，點知食食吓跟住就話我要幫佢做家務啊，又話佢老公生日要我買蛋糕啊，又要教佢個女做功課啊，跟住直頭開到聲話叫我俾錢，屌你老母，開頭就話加一個人加對筷子，之後就開始係咁R我着數 當正我係工人咁洗，都係上嚟食餐飯姐唔撚洗咁樣下？ 痴撚線後來把撚火唔撚再上去 ，根本就係自己炒咗個工人就借啲意想搵我笨 死賤閪

仲要食到年尾
仲要以為咁樣係落佢面
人地當你係cheap到食盡佢地最後一日ja

咪係
係落佢面就即刻聽日唔去食啦
等個個都覺得係啊叔加把口搞到趕走你

睇幾樣野啦，
1. 呀爺以前用咗幾多錢/擺咗幾多心機落你地一家度
2. 呀爺有幾多身家，有無打算分俾你地/借下首期俾你etc.

如果到最後都係玩鳩你地，最後又分Q 曬d 身家俾呀叔既，無謂再浪費時間啦

湯都唔撚飲，直接走啦

拿拿臨全家消失止蝕喇

呢d 仆街貪錢到

理系佢 咪唔好見，好撚稀罕 ？

起底啦，假膠

你咪話無錢咪得囉

同你老豆老母傾咗先啦, 始終去人到食, 要俾錢係正常。試下減少老豆果邊家用黎俾阿爺。講真而家出去食晚飯唔平的, 除非學識自己煮

俾啲茶錢老人家飲茶就OK, 呢啲自己出心啦
但我真係理撚得條阿叔講嘢
笑笑口問佢點解係3000?條數點嚟?佢自己俾幾多?之後你咪讚賞下佢有幾孝順囉~

無論點呢到好多人撐你 加油唔好畀人睇死

哇....咁就真係茶錢都唔駛俾
不過你之前做左咩事俾人咁鎖?

明顯有人想打斧頭姐，煮飯個個想要多三千囉

都食左咁多年，都叫一場親戚，咪食完個個月比一次之後同佢講我啱啱出黎做野咁貴食唔起，好黎好去以後唔使見

佢老豆咪比左3000蚊飯錢等個仔係阿丫度食飯囉

唔食囉
仲等到12月到時你條廢物又心軟架喇

一陣等到12月
件事又丟淡哂你先黎做反應有撚用咩

俾D骨氣食自己喇

*爺

所以咪要同老豆傾囉, 老豆俾果3千唔代表係幫阿仔俾既, 可能係純粹養番佢自己老豆既家用, 如果老豆俾3千真係幫阿仔俾既, 之後既嘢咪由佢老豆出面同阿爺傾囉。

如果真係要比 不如比多啲屋企，係屋企食好d仲好啦

佢俾咁少資訊
好難估
但照常理睇
樓主話佢自己今年FG年中先開始做嘢
即係佢表妹如果細個佢嘅話九成都讀緊書
冇工作能力
咪唔使額外俾飯錢
樓主以前都係咁
而家都只不過係因為佢做嘢
先叫佢俾返伙食錢
始終你睇佢片面之詞
個故仔好可能完全唔同
可能係佢阿叔
俾樓主老豆freeride多左10幾年
而家見佢有工作能力
叫佢負責返自己伙食錢又得
就咁話佢表妹俾錢
又唔講佢出咗嚟做嘢未
又唔講佢幾多歲

樓豬屋企有花園

呀爺都俾3k
咁呀公又要俾咩

痴撚線
你餐飯值3k?
你對我值3k?
你老母值3舊水渣
俾多添la, 當跌左俾乞丐

岩啊 唔好再去食
自己都有小小嘅能力去處理自己食飯問題 點解重要靠佢地個一餐半餐
重要食得唔安樂
真心 親戚都分好多種
有啲真係過時過節見下算 或者直頭唔洗見
佢地憑咩要你比家用佢地
你話平時放假請下佢地飲餐茶就唔過份啫

一百蚊一日 日日出去吉野家邊爐好過

阿爺冇出聲咩？

佢地對你衰既話有錢都唔會比
真心當你家人對你好 冇錢都慳番少少孝順下
唔關錢唔錢事
人點對你你點對人
從來唔會理咩血緣關係
唔明樓主考慮啲咩
可以直接同佢地斷絕來往
以後唔洗見

唔好去食囉，老吾反對？咁阿爺家用由老豆果度扣

老豆老母問你攞就叫家用
其他親戚問你攞就叫打劫

由其是你個19阿叔發錢寒
更加唔可以順佢意，俾佢踩住心口上

我啊麻都係咁 而家好驚去佢屋企食飯

咁你又啱
但問題係果3000蚊
出嚟做野先要比
如果真係需要呢舊錢嘅咁一早係老豆果份到加啦
食咁多年蝕住煮阿?
表面證供睇上嚟係煮果個想打斧頭喎

BTW講真真係收錢咪唔食囉
成舊水一日(淨係夜晚?)
自己一個出去食乜都得啦
反正見樓主講到關係咁差都唔洗理佢地點睇嫁啦

大大聲係呀叔面前同呀爺講：孫仔不孝。無錢返來食飯。啱啱出來打工，得1萬幾千。呀叔一定要我比5千入場費，如果唔係就要我走。
我都係落街食西北風吧啦
睇佢地點回應

咁俾家用阿爺阿公好多人都會，但俾說話後輩去迫人俾錢先係最大問題。

家用唔係責任，長輩好應該安排好自己既退休生活而唔係依賴後輩，成為佢哋嘅負擔。

另外你話佢50萬裝修兩層樓，其實算好慳皮 ，執執個廚房廁所都無哂。

呢條撚樣對屋企有冇貢獻？

最主要都係金額問題，晚晚食飯，你話俾返一千幾百都合理，但fg咬成三千就太狼

一野反枱
掉撚哂啲餸落佢地個身度
食自己啦on9!

俾d骨氣 唔好再去食
一蚊都唔好俾
做人靠自己
錢留自己袋
俾左出去就係人地既

直接啲，放低三千講句「比你哋買棺材」

一個月只食晚餐要3千?

我出去食晚晚有一舊水budget食得不知幾好
怕唔健康, 請埋鐘點工幫你煮埋都得啊

我睇你老豆都係做左幾廿年狗
犬父點出到虎子 你反抗都要睇你老豆心甘情願做垃圾架啦

分身家嗰陣搵人買起啊叔應該圍到皮

咪係
啊公分豬肉咩
位位每個月派一千啊
仲有，比個第一個月就以後都無得斷
一斷就仲衰過從來唔比

你收皮啦

表妹中三

其實當下就要拍台走人啦

咁咪係囉
佢中三你想佢俾咩飯錢
你都係畢業出嚟佢先叫你俾伙食錢

好均真
你唔食唔洗俾
跟手同老豆講你以後唔去阿爺度食 可以俾少五百家用

你今次屈服 轉頭又要你加錢 , 食嘢又俾說話你聽

每個月影3000蚊send whatsapp 俾你阿叔，記得叫佢收野

On9, 一個月三千啫係一晚一舊
我每日拎一舊去買飯唔好 重要睇人面色

細個比人綁
仲可以同枱食飯

俾D骨氣啦
今日叫得你交3000
下次一定更加狼死

今鑊你都已經唔鋸，下鑊又點頂？
盞貼錢買難受

一個崩都唔好俾

家用呢樣野好醜惡 比d 廢老濫用

阿爸俾左三千蚊
如果扣返伙食
當每餐$30，30日都已經$900
(如果樓主仲要唔洗幫手買餸煮飯同洗碗，計佢$40都合理啦，街食都唔止）
即係老人家生活費其實只佔一半

假設個7兄弟姐妹每人每月實際係俾$1500生活費
即係阿爺每月袋$10500

衣食住行 間中飲下茶 去下飲 生日擺幾圍 新年派利是 平均都要每月$4000-5000啦
(仲未計可能買馬賭錢飲酒食煙）
老人家身體差
少不免每月要買保健品睇醫生
行動不便既話仲要請工人
當你工人大家share用，老人家佔$2000，醫療保健又$2000
已經每月洗左$9000
如果層樓要交租，交管理費，平有平交，貴有貴交，當阿爺嗰份交$1000
已經同生活費打個和
阿叔講野係難聽啲 又獅子開大口
但都唔好講到人地食水好深咁

況且樓主你已經係個成年人
唔係細蚊仔
仲要阿爸代交伙食費
你會唔會面紅
以今時今日既生活指數
$3000其實唔多
俾完錢就餐餐上去食
其實都真係幾肉酸
好似想食到回本咁

上去diu 佢老母la

一巴車落你阿叔到啦仲忍

今年fg 岩岩先出黎做野
月入15 k 家用應該比幾多？

你同你老豆都係愚孝
上一輩好多人生仔女當搖錢樹
佢愛錢多過愛你